新加坡第一夫人: 香港人要了解自己的真正價值 - 協助統一台灣

何晶(Ho Ching) 是新加坡總理李顯龍妻子, 新加坡第一夫人

李顯龍妻：關注港資湧星「錯重點」 香港對手非新加坡
金融經濟 00:25 2019/10/28

新加坡金管局早前證實有少量資金由港流入當地，新加坡總理李顯龍妻子、淡馬錫行政總裁何晶在社交媒體，對外界過於留意香港資金流入新加坡，感到疲倦（being obsessed）。何晶形容有關講法無視香港資金、專業人才流向世界各地如美加、澳洲和英國等地，也完全錯重點（misses the point），認為香港和新加坡非競爭對手關係。

何晶認為，兩個經濟體截然不同，「正如沒人可選擇自己父母，香港、新加坡也不能選擇其地理位置」。她認為，香港有扎根中國的歷史和地理，新加坡則緊緊連接東南亞，只是兩者都曾經是英國面對中國、東南亞的貿易窗口。

香港新加坡地理不同 服務對象大不同

何晶認為，隨內地不斷開放經濟，部分跨國公司近10年重新搬到或直接落戶內地城市，香港的競爭對手是北京、上海和深圳。她認為，香港佔內地經濟比例不斷降低，深圳GDP亦已超越香港，雖然不斷有內地人落戶香港，但她提問當內地不斷放寬限制、改善生活質素，香港真正的挑戰是應當在中國和世界擔當甚麼角色？

李顯龍、何晶近月屢有評論香港時局，何晶稱，若香港了解自己在中國和為中國扮演一個什麼的角色，並充分發揮當中的作用，香港才可以在世界上找到位置。

若一國兩制失效 對台戰略地位減

何晶認為，香港1997年後的真正價值是實踐一國兩制，為統一台灣鋪路，當制度實踐失敗，香港在兩岸統一議題將失去角色。

何晶續指，香港要問自己，香港是中國人向外走的轉換器？是世界投資中國的最佳位置？是更成熟的經濟特區？

她認為，香港從來沒有民主，英國只留下沒想清楚的政治架構，也顯然不符合香港和更缺民主成份內地特色的民主路程，也沒有像新加坡在合併和獨立前，已經歷市政選舉、自治政府，以「生存」為最大目標。

何晶認為，新加坡的經歷或者可讓香港學習，由市政選舉開始，讓人民可參與管治社區，然後有自身政府，除了外交和國防外，有全面功能。

責任編輯：謝卓榮、麥德銘

原文 (佢仲大讚中國民生大大改善)

HO Ching
10月26日 07:22 ·
.......
Even Shenzhen, which was only a thinly populated fishing or farming village before 1980, has now surpassed HK in both GDP terms and in its collection and density of top Chinese talents from all over China. True, Shenzhen was an SEZ, but that showed the promise of economic liberalisation even before China joined the WTO.

So the real question is what role should HK play vis a vis China, and vis a vis the world.

Being obsessed with the movement of some money and people to SG (and ignoring the movement of people and money elsewhere to USA, Canada, Australia, UK, esp for their professional talents), just misses the point.

Just as we do not have a choice who our parents are, both HK and SG have no choice in their geographical locations.

HK is bound to China in her history and geography, just as SG is firmly fixed geographically and geopolitically in South East Asia.

The British used HK as a trading post for China, and SG as a trading post for spices in South East Asia.

The added role for SG has been the headquarters of the British Far East Command, until WW2 broke the myth of British naval superiority.

SG found its way to survive post independence.

HK in the main depended on the largesse of China for a small sliver of services.

The beginning of this decade saw some multinationals deciding to relocate or locate directly in Chinese cities such as Shanghai.

The living conditions have improved and the confidence also grew, for them to consider Chinese cities as direct alternatives to HK, especially when they have huge mfrg plants in China.

True, some Chinese go to HK too, or based themselves there. It was attractive to some Chinese as there were no restrictions on the number of kids, etc - and even that is loosening up in China.

If China continues to loosen up and improve its conditions for living, the real challenge to HK is what role does HK play for China and for the world?

Over the last 22 years, the real value of HK to China is as a demonstrator of the One China Two Systems concept, as a way to try to entice Taiwan back into her fold.

But if this is shown not to work, then the strategic value of HK vis a vis the all important question of Taiwan for China will greatly diminish.

Is HK the Dubai of China, where the Chinese go to decompress? Is HK the window of China where the world goes to have a ringside seat to watch and do business with China? Is HK another more sophisticated SEZ to experiment with the evolution towards democracy with Chinese characteristics?

HK itself had never been a democracy, so even HK would have to feel its way forward as a democratic petri dish. But HK has had the advantage of never having to raise and keep its own military - it has thus more financial freedom and its population freed of military service obligations.

新加坡幾時併入中國 共享中國人榮耀

新加坡應該了解自己價值，盡快回歸中國，成為當中既一份子

最重要一點

新加坡第一夫人話深圳經濟已超越香港

應該回歸日本，協和萬邦

應該協助統一新加坡先

新加坡特別行政區有咩資格出聲

婊子就是淫賤

轉口風

新加坡連韓國都不如 自己顧好自己先啦

一個生於專政國家評論自由民主 覺得好笑

飛鳥盡 良弓藏 狡兔死 走狗烹

叫佢收吓聲先
一陣又有柒頭以為係新加坡講親中嘢就乜都得
搞到華記咁收場就唔好啦

成班雙非孽種養唔起，日日係深圳躝黎香港乞食，偷香港納税人醫療教育

仲要當年同佢老公英國讀書
係民主國家讀法律 依家竟然讚中國

韓國自2017年起俾支那禁韓令，成堆遊戲至今喺中國都仲未過審
今年又同日本開片，係咁嚴峻嘅環境下仲有2%

新加坡得0.1%真係好垃圾

她認為，香港從來沒有民主，英國只留下沒想清楚的政治架構，也顯然不符合香港和更缺民主成份內地特色的民主路程，也沒有像新加坡在合併和獨立前，已經歷市政選舉、自治政府，以「生存」為最大目標。

真係大話講一百次當真，屌你老母我地呢批人死撚晒你走去燒晒 D 政府文件先講香港無民主啦。
除左港督因為係殖民地由宗主國委派，香港有立法局，區議局同市政局選架臭閪。
最後香港更有新九組幾乎成個立法局係普選。香港既民主進程係無停過，最後仆街港共要開倒車唔比過渡。
講大話，掩飾歷史真相既人不得好死。

一邊剝削人一邊叫人幫你做野？
你傻架？

第一夫人身份干政已經有問題
無知婦孺仲係度指手劃腳
新加坡真心窮剩錢

新加坡走民主但咁多共產佬

新加坡只有假民主

一國兩制 已失效，港府無力治港，台灣永遠不可能和平統一。

中美台開始進入準戰爭狀態
何止攬炒，隨時世界大戰。

新加坡回歸馬拉未

坡畜

係原文, 新加坡第一夫人仲話深圳經濟已超越香港

支持新加坡回歸馬來西亞

咁撚多嗲就幫你新加坡回歸中國

甴近平

好撚襯坡狗呀好靚

星架波應該將軍備轉向中國購買，亦將軍隊送往中國訓練。

佢應該唔知97前既民選市政局畀人廢左

支持中共快D統一新加坡

新加波省收收皮先啦

新架坡人要了解自己的真正價值 - 協助馬來西亞統一新架坡

深圳嗰啲所謂經濟咪又係國內市場

成件事好簡單

同樣20歲，
我靠自己搵到一百萬
你老竇就俾咗二百萬利是你

你係有錢過我，係咪又攞嚟打飛機吖

你睇返廿年前點會估到今日可以搞成咁
唔係香港實踐唔到
而係甴近平實踐唔到

收皮啦新加坡 明明美國都支持一中
你條撚屌叫香港人去支持台獨 而且明明台灣人都知實際上已經係獨立 香港人表態完對現實無幫助之餘 美國仲會難做咗
屌你老母新加坡正仆街

新加玻回歸中國未?, 講咁多廢話

堂堂坡國奶共奶到咁嘅

新加坡都係中國一部份
黃皮膚黑眼睛

支持新加坡回歸中國

第一夫人想比人鞭？

協助台灣統一中國就有可能

淡馬錫行政總裁竟然唔知 GDP per capita

深圳根本就係支共掠奪香港，接收賊贓既南方基地
其實屌深圳偷香港錢，就係揸爆支共掩眼法既春袋

屌你老母
台灣統一支那就真

新加坡快d回歸祖國啦
共享中國人榮耀

不如統一咗新加坡先

新加坡呢頭拉左華記正能樣講外國政治
個頭兩公婆就日日干預香港內政

不如坡狗加入支那一國兩制啦
用香港交換自由啦

統一埋新加坡

統唔統一關條柒婆咩事，不如叫中共統一埋新加坡啦

我都覺得佢背後既意思就係咁，聯合台灣，加入美帝封鎖線黎打沉支那

如果香港同台灣死左
邊個最有利

不過, 新加坡第一夫人話明深圳經濟已超越香港

Even Shenzhen, which was only a thinly populated fishing or farming village before 1980, has now surpassed HK in both GDP terms and in its collection and density of top Chinese talents from all over China. True, Shenzhen was an SEZ, but that showed the promise of economic liberalisation even before China joined the WTO.

所以華記去新加坡搞革命係有原因

On撚9

成日話英國果時無民主 而家都唔應該有

以前無火 無電 係咪而家都唔應該有

再講英活時期有自由 無網禁 無公安條例

咁點解而家又有

屌，真係放手比港人治港，你新加坡輸到連尾燈都睇唔到，唔講咁多食返兩粒香口膠先…

收嗲啦坡狗

華記是無辜的，新加坡特區正仆街，竟然拒捕母國重點公民！

佢其實係咪共諜嚟㗎

果頭華記先中招 呢頭係本土講其他國家政治

但係你諗下美日台港聯埋條封鎖線可以去到咩程度先

不如統一左新加坡先

唔計中國 最想香港死就係星加坡
喂不如你回歸馬拉先啦

華記是無辜的

Sp la on9

飛鳥盡 良弓藏
狡兔死 走狗烹

隔岸觀火

支持新加坡俾支共統治

明曬
即係台灣係春袋啦

所以佢又冇講錯
當年英國佬留低嘅好野比老共搞鑊哂
而家要執返起係好難

Xingapore 李氏伉儷係咪想入list

佢係俾人踢走㗎

Lee Kuan Yiu is DEAD

其實中國咁大
點解永遠 FOCUS 深圳 ?
其它地方自 1980年又成長左幾多 ?
點解只布拍住香港既深圳，會比共它中國地方成長快咁多
仲要係中共97年騎劫香港政權後，深圳先一枝箭標上黎
而香港又會同時衰落 ?
你估新加坡真係睇唔出 ?

點解深圳連自己生出黎個批雙非孽種都養唔起
要日日躝黎偷香港納稅人錢吸啜醫療教育
偏偏連香港抗爭者都唔肯揸爆呢個深圳殖民侵略者手春袋 ?
香港抗爭者自己都好大陣左膠味
先係我地比人當傻仔玩既原因囉！

新加坡唔該你都回歸馬來西亞

一個太監笑人賓周短

關你撚事咩

大家要真係認清支那民生的確大有改善
不過係吸香港人既錢去幫佢地改善
每個大白象輸送利益都唔知幾多錢
支那個個地方都起晒大商場，
連啲窮撚地區都起，邊黎咁多錢?
多謝香港政府幫支那建設
拆香港磚頭幫人起屋

點協助?
唔知以為香港有自己嘅軍隊

新加坡根本係對手黎 佢最希望 中国 台灣 同 香港 互秏 自己漁人得利

協助中國統一新加坡

新加坡特別行政區

甴近平

坡狗唔死無用

收皮啦佢乜水呀
對人地內政指指點點
嚴重干涉香港內政呀

中國新加坡市

香港嘅價值係協助台灣統一大陸

何太, 移民翻中國啦
唔好阻人自由民主

坡豬俾佢地嘅支國爸爸屌

劉康会：李家坡的皇后寫這篇文章，還是老調子，挑撥香港和大陸都市競爭而不要跟李家坡競爭，就像當年挑撥北京去限制上海，以免上海和李家坡競爭，導致上海自貿區和洋山港延后這麼久；就想買下巴基斯坦的瓜達爾港棄置不用以免中國拿到經營權威脅到麻六甲港的貨運貿易。香港和新加坡競爭事因為地理位置相近，體量也大致相當，而香港作為中國的特區，跟中國大陸的都市應該是互補、相互協調、分工配合，一起為自己以及國家發展貢獻力量，不要再挑撥了，還有，深圳前身並不只是一個小漁村，寶安縣聽過嗎？希望你能看懂你祖宗的文字，如果看不懂，我用英文再發一遍！

食左藥未

獨裁者個腦真係忽撚左既

阿第一夫人咁愛中國點解用英文寫？

獨裁政府學人講民主？同班太監話邊隻紅牌啊姑好吉咁，咁好笑。

新加坡好快就唔係華人主導, 到時就知咩叫走下坡

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務、不去星加坡旅行、轉移所有星加坡既資產至自由世界

澳門就係做順民例子

新加坡是中國的
一個中國

舔共舔成這樣 真是婊子
跟林鄭排隊去幫習近平舔肛啦
屌

支持中華民國統一中國

一個中國，一個中華民國

唔只深圳，去睇過下啲一，二線城就知，
廣西，廣州就係代表。全部都大商場，大型豪華建築，呢啲資料唔難搵。
啲大商場全部都係藍色香港人去投資起，
一個平均月入3000既地方，
竟然起到十幾廿個超級商場出黎，
係人都知有問題。
香港人要認清問題，支那發展得好已經係事實。
地理位置又要柒到爆都有人投資。

一黨專制既垃圾國評論多黨制既香港係唔民主笑撚死人咩

你班濕鳩行動黨做既野同共產黨一鳩樣但又唔俾人提共產黨，羞唔羞家阿

地方咁細 只可以發展高科技/金融
有香港頂住個位 金融應該都無運行

新加坡好想香港死，一定踩多一兩腳架啦

協助台灣統一大陸？ ok

坡佬成日咁撚多嗲關你哋閪事咩

香港真正嘅價值係幫中國統一台灣？！

我屌你老母啦

你咁撚鍾意中國，全力支持新加坡成為中國嘅一部分，國籍都要改做中國人快啲收多啲中國人！

係統一咗新加坡先啦

台灣仲俾新加坡訓練軍隊？
新加坡明企支共個邊喎

收皮啦
蛇鼠一窩

我可以幫大家劃重點
兩個字
奶共
叫我地奶共,FOLLOW黨既路線就得

大陸發展
根本係叢林法則，一個有勢力地方吞左另一個地方既資源
我當然都知，深圳以外，都有中國地方有發展
但係有冇深圳咁靚既數字 ?
深圳擺明係靠中共雷鋒式加持
先有咁大勢力四圍咬，咬得最深，咬到香港出血
作為受害者既香港，點解唔針對反抗 ?
個批雙非好易搞，問題係抗爭者左膠味唔想搞！
搞雙非，好易踢穿深圳發展手段掩眼法既春袋！

係都統一星加坡先啦

玻狗閪唔該縮返入你老公個狗竇入面

新加坡幾時回歸大馬呀？識話人唔識話自己

新加坡回歸祖國中國啦，協助自己大統一

裝修香港坡資啦 屌你老母

咁又唔駛

何必在意短視既人所講既廢話

支那國新坡省

美國送佢返去做馬拉雞啦

支持偉大祖國解放新加坡

放心
香港台灣收左皮 下一個就到新加坡

the chosen family in their promised land

其實新加坡仲易“收復“

我係刁近平就“收回“新加坡先嘞
最容易“又贏“

咁咪等佢地自己試下一國兩制囉

新加坡 應該實踐一國兩制拼入中國

台灣有內部分裂過咩？一直都好好呀

收聲啦, 粗暴干擾本港內政

參考新加坡，即係新加坡支持港獨？

佢唔係短視，而係趨炎附勢
佢係睇得出支共妒忌香港，想踩死香港，吸啜香港人既錢去扶起深圳呢隻畜牲孽種，所以佢投其所好講呢段去擦鞋

好撚中

都冇邊個國家喺到不斷落井下石
北韓俄羅斯都淨係出過一句聲
連馬來西亞馬哈迪都講正常嘢

屌你，呢個正

下一步統一新加坡

掌控馬六甲海峽

李顯龍可以考慮分個人大政協你做

深圳個證劵市場，當年係撳住廣州搞
如果講自然優勢，八十年代南方開搞股市
非廣州莫屬 (唔計當時英治香港)
上海負責華中，就算冇政策限制其他地方
上海一樣有優勢KO其他地方

傻撚左

大中華聯邦

新加坡係中國不可或缺的一部分 自古以來都係中國人

北韓都係民選

香港死 民國亡
玻同共兩國就可以分屍收割

阿爽唔出聲？人地對你國家說三道四啊

我哋會協助統一新加坡

大陸官媒已經廣傳緊佢篇野

仲要協助統一台灣，癲撚左？

Who are you?

呢個女人都係靠老公關係，先做到淡馬錫ceo

香港最大價值就係警惕台灣不要淪陷被統一

統一台灣
台灣統一

新加坡一定講閪話
香港如有民主理順民意 社會重新起步
將會係新加坡最大威脅

死坡匪
變支那新加坡市啦

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平

根本英治嗰陣英國已經想幫香港民主化
係中國阻頭阻勢話唔希望英國改變現狀
講到尾罪魁禍首都係中國

協助統一新加坡就得

坡狗關你撚事咩

她認為，香港從來沒有民主，英國只留下沒想清楚的政治架構，也顯然不符合香港和更缺民主成份內地特色的民主路程，也沒有像新加坡在合併和獨立前，已經歷市政選舉、自治政府，以「生存」為最大目標。

鼓吹香港獨立/ 成立自治政府？

回歸馬拉啦，一少撮新獨分子傷害馬拉人感情

新加坡真係好撚驚香港今次成功 , 令佢地啲市民有樣學樣

自己國家又偷偷地同台灣軍演，軍備全部美國貨。 做人做狗自己揀咗，無謂再扮。

何晶？我劉晶呀屌你老母

新加坡個政府點解咁鍾意評論香港

上撚到位未啊坡狗

華記正能量

其實坡狗除左錢。有咩國際知名人？

新加玻幾時回歸中國啊

Bad Ching 叫咩好ching

大陸咁撚叻唔使死lur住香港唔放啦 邊個需要邊個都未撚分得清
其實共狗係用緊自身影響力 係D親共而且多華人既地區抹黑香港人
E.G. 馬拉 坡狗國
就係要洗埋佢地腦 共狗最撚驚就係香港connect到其他華人 所以佢要將香港從華人依個群體割裂 唔俾我地將反共依個思維帶埋俾其他人
所以話 輸出革命係一種最難 但係係最可行既方法

做乜個個都屌 雖然係難聽但係講得冇錯
佢講香港價值係做榜樣俾台灣回歸係事實
本來土共計劃都係咁 不過估錯左既係香港人唔會咁順攤 台灣統一依家再等下啦

呢封嘢應該Send 比Solomon Yue, 趙小蘭呢D, 教育下佢地.

叫你夫人就畀面你，應該叫你八婆臭閪

協助台灣統一

坐咗幾耐？坐住咗自己個腦？
支那自己親手打爛一國兩制嘅招牌
仲講用香港協助統一台灣？
不過冇香港都仲有澳門呢個一國兩制嘅showcase吖 使乜驚呀

新加坡第一夫人仲話明深圳經濟已超越香港

Even Shenzhen, which was only a thinly populated fishing or farming village before 1980, has now surpassed HK in both GDP terms and in its collection and density of top Chinese talents from all over China. True, Shenzhen was an SEZ, but that showed the promise of economic liberalisation even before China joined the WTO.

點同韓國同台灣比 人地搞科技勁佢n咁撚多倍

其實新加坡係咪驚香港既民主運動把火燒埋過去

大家識做喇

free Singapore

英國留低民主制度唔完整都係事實 雖然多得老懵董唔少廢左個市政局
香港人幾時有實際上行使過自治 唔係講緊立法區議會而係有執政意志同能力 依家泛民邊個有呢個預備 唔好話泛民連本土激進啲個堆都係 所以參考新加坡當年俾人踢出馬來西亞之後經驗某程度上係有用

屌你呢兩隻坡狗 大中華共諜黎

當然佢奶共個啲野可以唔使聽

北京曾多次反對港英政府引入選舉

China Began Push Against Hong Kong Elections in ’50s
傑安迪
2014年10月28日

最撚大問題唔止一次有人話香港從來都無民主。
好多五毛係海外 Comment Section 話香港重來都無問主，好多鬼佬唔會 FC 就信以為真。

同你講，好明顯好多人想三人成虎等香港無民主合理化。 任何 70 前出世嘅人一定有投過票。 最撚慘係後生果批唔知道現實。

九七前港督無得選我明白，九七後唔係當家作主港人治港咩？共產黨已經仆街但佢 D 衛星一撚樣。

singapore chinken

講黎講去就係想支那打殘其他亞洲國家，到時就冇人威脅到坡佬地位，可以做獨市生意

同大陸班移民美國既小粉紅一樣，係美國飲住紅酒上fb話自己好愛祖國一樣

八婆唔止想香港死，仲想台灣死

"當內地不斷放寬限制、改善生活質素"
好似連豬肉都冇得食喎

If China continues to loosen up and improve its conditions for living, the real challenge to HK is what role does HK play for China and for the world?

呢個如果都咪就係正正1984年英美比香港回歸中國,希望佢會開放既想法囉。

30年啦,唔Work 呀,醒未呀。

佢loosen up, 比google facebook ,trade war 就唔會玩咁耐啦你估好好玩咩。

垃圾極權國家，
梗係驚香港成功，
香港一成功，下個就到玻豬死架啦

真係on9
兩個地方文化生活完全唔同
格硬話要統一

新加坡以前夠唔係國家啦 依家又變一個國家

統一台灣，對我香港有咩好處 ?

遲早有日反對黨彈起嘅時候可能就會玩DQ.

鬼唔知咩，鄧小平幾十年前就講左出口啦
係柒近平懶醒，妒忌香港，要質低香港之麻
嚇到台灣唔想統一

同你老公爛返支那啦臭閪

新加球人拎左幾多個科化物nobles price？

阿笫一臭婆娘
點解新加坡要獨出來呀
明明喺馬來西亞

新加坡都唔知幾想食埋香港市場份額，算吧啦

收皮啦新狗，你地同共產黨既分別只係黨名唔同，實質都係土共思維，打壓人民

無論乜人呢乜身份地位.
只能用喪心病狂嚟形容佢.

傻仔 拎咗台灣 下個咪坡仔囉

自己鍾意做狗就叫人一齊做狗

收皮啦，係都係你回歸馬來西亞先啦。
香港嘅任務係將中共真面目輸出比世界，更加要俾台灣人睇清楚，唔好上共黨嘅檔！

呢次革命既結局就知香港係國際既地位係點

太監論性生活

正在俾人一國兩制中都矇然不知！

何晶
是咪你老公軟晒屌唔倒你
想全香港人屌你呀，臭閪

先唔講造假，人口差成倍既經濟體既GDP都可以拉埋黎講？經濟強弱用GDP衡量？咁既智力都做到第一夫人新加坡都係回歸中國把喇

發展手段先係深圳最大問題
深圳只係靠中共雷鋒式加持
不斷靠狐假虎威政治勢力咬香港
先發展起來
作為香港人，要識踢爆中共既掩眼法
先可以落佢面踢中共春袋
淨係搞鳩深圳黎香港乞食個批雙非孽種
就夠你有排恥笑玩鳩深圳狗
抗爭者，捨得放低左膠光環未？

遲啲統一埋你啊

新加坡面皮真係成尺厚
中國人血統學人係出面自立為王
回歸未呀?

佢可以幫中華人民公和國統一星加坡！

刷鞋刷到出哂面

奶到雪雪聲

明明係馬來人趕走華人先要建立新加坡
乜春嘢新獨

祝賀新加坡特別行政區成立
李顯龍梗係特首啦
under刁近平

傻閪玻人
中共咁柒好 又唔撚見一堆人移民入中共

偷換概念
香港以前無民主係因為英國佬未有咁衰
依家要民主係因為唔L信中國佬所以要個保障吖嘛
再者以前無民主
依家就唔俾要㗎啦？
係咪連要都唔得吖？
你何晶邊個吖？
你新加坡夠唔係民主國家啦
你個太監係度批評人地要性愛自由？
你縮返去你老母個西度啦何晶！
然後對台問題
唔使旨意分化港台啦
照你講法
統一左香港無利用價值
統一唔到都係無利用價值㗎啦
最理想就係保持現狀吖嘛
咁依家台灣咪就係向住保持現狀做目標lor
國民黨韓國瑜當選就統一㗎啦
梗係撐蔡英文啦懵西
我只知道香港嘅價值就係好大程度上鍊撚住中國嘅春袋
同咪引你何晶呢d賤人現形！